新手買左二手車發現上山無力

最近出左部二手Toyota Prius ZVW30
平路幾好力 但係上斜就喘晒氣
已經去左換偈油 仲有咩可以搞？
上山踩盡都係得40

有冇買埋右

落車推

換車

叫兩個人喺後面推

買多部車推

40

落一波咪好力

自動波無撥片點轉一波

Cvt?

收油一嘢大腳踩落去

換波箱

係

無L 波咩

無
換電車

如果經常要上大斜
想開心就換部唔係CVT啦

幾多年車？

Prius 不嬲都係上斜廢
樓上d傻佬話CVT廢我以前Jazz 都行到80

6年

無

買架拖車

我都揸過jazz 行大山要熄冷氣

以前部錢七Serena都係咁，換左油叫好少少，都係冇乜力，特別係好斜個啲，重心去晒後面，前轆冇乜咬合力上去

你想幾有力?
上斜行80?

換咗咩偈油

btw Prius係冇力架啦

賴CVT嗰啲傻閪可以去睇下Prius套hybrid同普通CVT波箱有咩分別先

唔好用 ECO mode 試吓

行到80咁撚威

有無用pwr mode

40夠啦 揸咁快把撚呀

車問題 建議check下
利申1x年prius 2x萬公里 上斜逢車過車

用左再地板油

後面成日比人推
我40係無問題的

師兄 有無咩特別要同車房講要check?

5W40

車mk 妹會好力啲

邊條斜路先得㗎

試下行沙田坳道

你舊電係咪運作正常先

Prius入咁黏做乜撚...

同埋係咪大電夠期

係咪開左eco mode

架車重過jazz 咁多，樓上邊有得比架🤣🤣

40 行舊山頂道會唔會得返20

點check?

好賤

學下cvt原理

緊係啦，Jazz 辣嘢嚟嘛

L 波

無段變速
即係一下踩落去等佢用低波再一路keep住？

咪推囉，一個唔小一dup可能夠錢換車

一腳踩落去就係，佢唔會kick down㗎喎

同埋你咩斜路無力先？如果你上山頂都正常
如果行屯公嘅斜路都係得40，咁應該係你架車有問題

40真係太誇
s波都係咁？

無得手動加減波
只有D波厚住面皮爬上山

荃灣大帽山川龍40

正常呀

冇加減 冇s波？

有幾斜先 上城隧條斜路都40？

咁樣 無加減
我知係柒 但有咩方法快返少少
我見其他同款車同一條路都夠力

開咁快做咩

Btw 我07年 Suzuki swift 重要唔係sport 都唔洗地板油上川龍 我去開間車房係果到

豐田 定位是 老年人 或上班代步

上山要有力，買路虎

Jazz上80就唔好講啦

唔係想超級快
不過後面比人推 又踩盡都唔上好尷尬

買得prius 預咗

唔上山

係咪推爆拉利嗰架

一次係咁定次次都係?
如果上山嗰陣電池啱啱好用晒電，架車係會無力
(上斜係ICE + MG2一齊出力先有MAX torque)

係咪咁啱叉緊嚿大電叉緊電力水係差啲
我都有架30系Prius，係無咩力，但踩深啲上大山都唔止40

師兄可以行到幾多？

熄冷氣係為左引擎唔好過熱？定熄完會有力d

普通mode踩深啲都至少60起，仲有得上，但一定唔係一支箭咁標上去
power mode更加唔止，不過好少用

用豐田0W-20偈油，原裝G’s 18吋軨

唔開冷氣，皮帶就唔需要帶動冷氣泵，引擎負荷減低

冷氣泵靠皮帶郁，即係話會某程度上拖住引擎
對細cc車熄咗係有力少少

B波

咁鍾意推
叫佢落車幫你手推

認真答：踩油，高轉個陣鬆一鬆腳，再踩，咁樣會好力好多，你可以試下

大陸人先用路虎

試下踩一下油提高個轉數再立即地板油

洗唔洗鬆先再地板油？

我之前都有呢個問題，車房教我上斜個陣，拆左兩道門 同d 冇用嘅零件，架車輕左，會好力好撚多

買車之前冇搵公證行驗？

要

係囉，你上摩星嶺咁無得講啦

臨上斜前爆到80再開定速爆上山

（載埋mk妹會加500匹 載唔載樓主自行斟酌

我部單車都係咁，一上斜都喘哂氣

好風趣睇到我完全唔覺得尷尬

有 但應該唔會試上山？

你個名

驗車唔係試車

驗左無問題
但自己揸上山就慢
睇下咁多位有咩特別上山技巧

試下唔好一下踩到落底
Feel到佢夠轉數轉波先再比油

坐幾多人呀

打999後面會有推進器

俾人推咪入避車處讓人睇表演囉

學咩人上山？

唔敢講係咪關機油事。但係純粹講機油，你似乎用錯嘢喎。manual建議用0w20,香港嘅天氣最多用到5w30, 你用5w40會有機會增加用油。

好正個回覆

Prius好似有個B波

B波即係點

B波上山都得？
唔係for brake?

識唔識揸車 波棍咪有racing波
入r波咪係囉

Prius臨上斜前會踩快啲(合法速度)俾佢衝係常識

唔識車但以前試過舊電有問題時都係上山冇力

又要慳油
又要平
又要好力
識唔識架喂

咪癲啦 問下上山有咩技巧都有hater

叫活狗(gkchan)幫你改stage啦

冷氣啲力係喺引擎到嚟

低波 prius係cvt

你試下咪知囉 落山佢拖住你應該都係用低波掛

Thanks Ching 下次經過再試下

Prius 你想幾有力！？

懷疑同你同一間車房 權哥？

俾人堆兩野就驚
自己安全車速就得
理撚得人死呀

我果個叫 強 wo

換引擎

第一次聽自動波私家車無低波
咁你落長命斜係咪rap得

B波之所以叫B波 係因為佢唔同於普通自動波個S/L
B波係個摩打拖住你 你一縮油就拖慢你 所以上斜B波唔會有用

Prius套嘢係用B波 用摩打做regenerative brake
落斜好有用 但係上斜就唔會好力咗

咁撚廢 湯得啦下話

唔洗呀師傅？我部好好力

咁樓主你用power mode

想幾有力gt300咩

師兄搭開西鐵笑人買全月通？

睇晒咁多reply似係power mode上斜前衝一段 鬆一鬆油再地板油